李家超批新聞界法律界不了解草案

立法會保安事務委員會召開特別會議，討論修訂《逃犯條例》。保安局局長李家超在會議上回應，指現時多數人都不了解修例的內容，以致出現爭議，並指當中包括新聞界及法律界的人士。他又透露，目前有11宗案件因為未有長期移交逃犯的協議，而未能處理，除台灣殺人案，還有3宗涉及港人被殺的案件，亦有1宗是涉及香港的犯案者。

公民黨黨魁楊岳橋質問，一旦修例後被移交人士在內地遇到不公平對待，「你（李家超）點救佢？你點幫佢？」。該黨郭家麒批評港府與建制派「扯貓尾」，當「有錢人、做生意嘅人話唔收貨就唔收貨」，當局即剔除9個可移交罪類等。而民主黨涂謹申就連番追問，要有多少市民上街，當局才會撤回草案。

李家超推說，當局修例是為了打擊嚴重罪行、保障合法居民和「殷實商人」，又指有關移交的審訊都是公開進行，一旦要求移交一方違反協議，「大家咪知道佢違反」。他更辯稱自己曾與不同界別人士溝通，發現如新聞界、法律界等，其實並沒有看過草案或不了解草案的運作，反而經解說後安心了。他重申有關罪行必須同時符合兩地刑事法例才會移交，對於有人擔心創作會被移交，但香港不會因為創作而觸犯刑事法律，因此不可能被移交。他又指香港有採訪自由，不會因為採訪異見人士而構成刑事罪行；同時香港亦有出版自由，故不會構成刑事罪行。

李家超之後補充指，是說部份人對修例內容並不熟悉，但沒有說過法律界人士被誤導。他指若法律界人士仔細閱讀條文，就會知道政府不是改變現行移交逃犯制度，而是剔除地理限制，並加入由特首啟動移交程序。

市民不了解
外國領事又不了解
連法官都不了解
全世界得特區政府、建制派、中共了解

出版自由？ 早排先有人認銅鑼灣書店事件，咁都叫自由嗎？
d人話佢心有屎，呢句我真係笑左，中共威脅你唔認罪就搞你屋企人，你有冇得唔認罪？

哦～反對嘅市民理解錯，新聞界理解錯，法律界又理解錯，連其他國家都理解錯，係你一個人冇錯～～

社會唔理解仲咁快推出黎把撚咩

大家生活係平衡時空
唔怪得大家呢廿年都好似同幅牆講嘢

錯既唔係我，錯既係世界！

法律界唔理解有關條例嘅修訂，咁香港應該得李家超一個人夠料做律師。

理據都廢事比，話你唔理解就搞掂

要令市民外界理解同接受就係你班官既責任，唔係咁高人工有咩用

無人明你噏乜就收撚皮啦

法律界負責批引渡但又不了解
咁有邊個了解

撐=理解

李生你教壞細路了

佢話回應社會訴求呀，所以先繞過咨詢公眾，然後再繞過立法會，再繞過69遊行班人。直接3級跳達陣，個龍門係中共廢除一國兩制

錯的是世界

法律界不了解？
人地讀咗咁多年Law都唔了解，咁借問聲咩人先最了解

梗係唔了解，條條例係睇維尼心情解讀，得維尼先最了解

維尼Happy嘅你咪唔洗送中，維尼嗰期俾侵侵SM，咁777就要送10個上去囉

十足十啲中二病少年咁，呢個世界根本冇人明白我。

佢地先最清楚法律條文

冇辦法啦，香港讀law既只了解英國人建立根基既香港法律，唔了解呢啲只係做嗰樣既中國「法」

整陷阱毒害香港人，我地的確唔夠港共咁了解，所以先會咁驚